Title: Музыкальный тренер
Date: 2019-10-23 15:37
Category: Code
Slug: android-music-trainer

Сейчас рынок мобильных приложений стремительно развивается. Меня заинтересовало
это направдение, поэтому я начала изучение Kotlin & Android. Музыкальный тренер - 
первое приложение с использованием данных технологий.

![Музыкальный тренер](img/android_musictrainer/1024_500.jpg)

Музыкальный тренер - приложение для тех, кто никогда не занимался музыкой, но хочет научиться слышать 
определённую мелодию. Научиться слышать мелодию несложно, но это умение, как и любое другое, требует тренировки!
Идея игры проста — у вас есть мелодия и четыре кнопки. Нажимая на кнопки, вам нужно повторить мелодию.

![Музыкальный тренер](img/android_musictrainer/screenshot.jpg)

Чему я научилась и что делала во время работы над проектом:

- познакомилась с базовыми типами Kotlin и синтаксисом языка
- познакомилась с базовыми компонентами Android
- настройка Android-приложения
- написала собственный компонент
- поработала с FragmentActivity
- научилась работать с анимацией
- запись / чтение SharedPrefences

[Музыкальный тренер в GooglePlay](https://play.google.com/store/apps/details?id=com.rizhiylis.musictrainer)